

\chapter{El Falso Refugio y el Eco del Fluzo}

\lettrine[lines=2, loversize=0.3, lraise=0]{E}{n} el corazón de Washington D.C., donde las intrigas se tejían con la precisión de un telar antiguo, la Casa Blanca lanzó un comunicado que resonó como un tambor de guerra envuelto en palabras de miel. Declaraba un interés ardiente por el proyecto FTL de Stellarius Lux, un faro para la humanidad, pero insinuaba que solo los Estados Unidos, con su vasto conocimiento y su maquinaria implacable, podían guiarlo hacia el éxito. La Unión Europea, afirmaba el texto, era un terreno frágil, un castillo de naipes incapaz de sostener un sueño tan colosal. Los periódicos, como cuervos hambrientos, recogieron el mensaje, y pronto el mundo se llenó de ecos: artículos que susurraban que Joris de Vries era un hombre superado por su propia ambición, que la tecnología FTL era un peligro cósmico, y que Luxemburgo, un ducado de cuentos, no podía cargar con el peso de las estrellas.

En las sombras de esta guerra de palabras, donde agentes de la CIA y el MSS se movían como fantasmas entre las redacciones, la prensa británica, con sus propios espías tejiendo rumores, advertía sobre los riesgos de un motor que podía desgarrar el tejido del universo. Los diarios europeos, leales a su tierra, defendían a Stellarius Lux, pero el daño ya estaba hecho: la semilla de la duda había echado raíces, y el nombre de Joris se tambaleaba como una barca en un mar embravecido.

Mientras tanto, en una sala de conferencias del Laboratorio de Propulsión a Chorro de la NASA, en Pasadena, donde el aire olía a metal pulido y a sueños postergados, un grupo de ingenieros y científicos se reunía bajo la mirada severa de dos oficiales del Pentágono. El director del JPL, un hombre canoso cuya voz parecía cargada con el polvo de mil galaxias, dio inicio a la reunión con un suspiro.

\begin{quote}
\calli
\glqq Caballeros, el General Thompson tiene algo que mostrarnos.\grqq
\end{quote}

El general, un hombre de hombros anchos y ojos como los de un halcón que escruta el horizonte, deslizó unas carpetas sobre la mesa, que cayeron con el peso de un oráculo. Eran planos de una nave, un diseño tan audaz que parecía desafiar las leyes del mundo: un fuselaje plano y ancho, con una quilla larga como si estuviera destinada a surcar océanos estelares. Un ingeniero, con un destello de maravilla en los ojos, exclamó:

\begin{quote}
\calli
\glqq ¡Es una configuración de `esquí acuático'! Como la Convair Helios, pero\ldots más viva.\grqq
\end{quote}

El General Thompson, ajeno a las referencias, gruñó: \glqq Si quieren, díganle que parece la nave de \emph{Avatar}. Pero díganme qué es.\grqq

Mike, un ingeniero de dedos inquietos y mirada febril, hojeó los planos con la avidez de un niño ante un cuento. \glqq Son antiguos,\grqq~ murmuró. \glqq Tres años, dos años\ldots fragmentos. No son los planos finales de Stellarius Lux. Y aquí,\grqq~ señaló un diagrama, \glqq donde debería estar el motor FTL, hay un\ldots `condensador de fluzo'.\grqq~ Su risa fue un eco de incredulidad. \glqq Es una broma, general. Una referencia a \emph{Regreso al Futuro}. Estos planos son un espejismo.\grqq

Thompson frunció el ceño, su rostro una máscara de desprecio. \glqq ¿Un espejismo? ¿Entonces no sirven?\grqq

Mike trazó una línea en el papel. \glqq El fuselaje es italiano, como un yate diseñado para el cosmos. La carcasa y el sistema de depuración son alemanes. Pero el núcleo, el motor, es un vacío. Solo hay emisores, como los del satélite que llegó a Urano. Podemos replicarlos, pero no sabemos qué canalizan. ¿Partículas positivas? ¿Negativas? Es un enigma.\grqq

El general, con la frustración ardiendo en su voz, espetó: \glqq ¿Y no saben nada de Louis Martin?\grqq

Mike alzó la vista, sorprendido. \glqq No en persona. Pero leí su artículo en arXiv, hace tres años. Geometría de Riemann, haces fibrados\ldots un tratado que parecía escrito por un oráculo. Dice que el FTL es posible, pero no cómo construirlo. Intenté que lo investigáramos, pero la NASA no tiene presupuesto para sueños tan salvajes. Los políticos prefieren financiar guerras a galaxias.\grqq

En ese instante, mientras la sala se llenaba de murmullos y el general apretaba los puños como si quisiera estrangular el destino, una llamada irrumpió en el teléfono de Joris de Vries, a miles de kilómetros de distancia, en una oficina de Luxemburgo donde la luz del atardecer pintaba sombras doradas. Era un agente de la CIA, su voz suave como el veneno envuelto en seda.

\begin{quote}
\calli
\glqq Señor de Vries, sabemos que los chinos lo han contactado. Sabemos que está al borde del abismo. Le ofrecemos un refugio: venga a Estados Unidos con Louis Martin y su equipo. Les daremos fondos, laboratorios, seguridad. Todo lo que necesiten para que \emph{El Fanal} brille.\grqq
\end{quote}

Joris, con el corazón latiendo como un tambor en un funeral, pidió un día para pensarlo. El agente accedió, pero su tono era un recordatorio gélido: \glqq El tiempo se acaba, señor de Vries. Elija sabiamente.\grqq

En Pekín, el general del MSS, al enterarse de la oferta, soltó una risa que resonó como el crujir de un glaciar. \glqq Una jaula de oro,\grqq~ dijo, sus ojos brillando con la astucia de un lobo. \glqq Los americanos son predecibles. Joris no caerá, pero debemos estar listos. El próximo movimiento será suyo, y definirá el tablero.\grqq

\section{El Destino en un Parque}

Mientras tanto, en un parque de Luxemburgo, donde el aire olía a hierba húmeda y promesas rotas, Louis Martin observaba una paloma blanca posada en un banco, sus alas como un lienzo que capturaba el sol. Su teléfono, un artefacto arcaico, seguía desconectado, pero su mente danzaba entre ecuaciones que parecían susurrar los secretos del cosmos. Una joven pasó corriendo, su teléfono cayendo al suelo, y Louis, con la misma bondad que lo había salvado de las cámaras, la ayudó a levantarse. Por un instante, el dispositivo de la chica se conectó a la red, como si el toque de Louis fuera un milagro pasajero. Pero una ráfaga de viento, levantada por un camión que rugía como un dragón, ocultó su rostro de las cámaras vigilantes, y el teléfono volvió a su silencio.

En ese mismo momento, a miles de kilómetros, la ciudad de Shenzhen se estremeció bajo el peso de una explosión que parecía un lamento del universo. Una mota de polvo, acelerada al 99.99\% de la velocidad de la luz, había desgarrado media ciudad, dejando un cráter que humeaba como la boca de un volcán. No fue una bomba atómica, pero su furia era casi divina, una prueba brutal de que \emph{El Fanal} no era un sueño, sino un poder que podía consumir el mundo si caía en manos torpes. En el astillero alemán, en la Casa Blanca, en Pekín, todos supieron que el juego había cambiado. Y la paloma, posada aún en el parque, ladeó la cabeza, como si supiera que el destino de Louis Martin estaba entrelazado con el de las estrellas.
